<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-04T19:54:47-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Lander Costa | Front End Developer</title><subtitle>Lander Costa - Desenvolvedor front end</subtitle><entry><title type="html">Inauguração do blog!</title><link href="http://localhost:4000/inauguracao-blog" rel="alternate" type="text/html" title="Inauguração do blog!" /><published>2018-01-09T13:24:00-03:00</published><updated>2018-01-09T13:24:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/inauguracao-blog</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/inauguracao-blog">&lt;p&gt;Olá!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu nome é Lander Costa e essa é a primeira postagem do meu site/blog que fala sobre a minha aventura junto com o desenvolvimento de software, na maioria das vezes voltada para desenvolvimento web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui falarei sobre os meus estudos, projetos e outras coisas interessantes. O objetivo aqui é compartilhar e receber conhecimento ao interagir com outras pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse blog foi o primeiro site completo que eu fiz na vida. Usei HTML, CSS e JavaScript junto com a ferramenta Jekyll que é, nas palavras do &lt;a href=&quot;https://willianjusten.com.br/&quot;&gt;William Justen&lt;/a&gt;, “um gerador de sites estáticos baseado em templates e arquivos de conteúdo em Markdown”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aliás, tenho que agradecer demais ao &lt;a href=&quot;https://willianjusten.com.br/&quot;&gt;William Justen&lt;/a&gt; que foi essencial para a criação dessa página, pois eu aprendi a usar Jekyll a partir do curso gratuito que ele disponibilizou no &lt;a href=&quot;https://www.udemy.com/criando-sites-estaticos-com-jekyll/&quot;&gt;Udemy&lt;/a&gt;, além de visitas constantes ao github dele para conferir como ele usou essa ferramenta para construir o próprio site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeço também a todos esses em que me inspirei: eu tomei como principal base o tema &lt;a href=&quot;http://jekyllthemes.org/themes/flexible-jekyll/&quot;&gt;Flexible Jekyll&lt;/a&gt; criado pelo &lt;a href=&quot;http://artemsheludko.pw/&quot;&gt;Artem Sheludko&lt;/a&gt;, e um pouco do site do &lt;a href=&quot;http://gabsferreira.com/&quot;&gt;Gabriel Ferreira&lt;/a&gt; e do &lt;a href=&quot;http://www.adhamdannaway.com/&quot;&gt;Adham Dannaway&lt;/a&gt;. Peguei a cor rosa #aa3e70 que vi no site da &lt;a href=&quot;http://www.andressaquadro.com/&quot;&gt;Andressa Quadro&lt;/a&gt;, misturei com azul #252441 que eu mesmo escolhi e incluí a imagem do fotógrafo &lt;a href=&quot;http://www.adrianpelletier.com/&quot;&gt;Adrian Pelletier&lt;/a&gt; que achei nessa &lt;a href=&quot;https://www.pexels.com/photo/silhouette-of-mountain-range-under-stars-121449/&quot;&gt;página do pexels&lt;/a&gt;. Ao iniciar os estudos, o &lt;a href=&quot;https://medium.com/@laurajbarros/4-meses-pra-virar-programadora-parte-1-60d01010056b&quot;&gt;texto da Laura Barros&lt;/a&gt; também foi importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confesso que como um desenvolvedor iniciante que acabou de montar o primeiro site, estou cheio de dúvidas sobre o que está bom ou ruim e até mesmo já sei de algumas coisas que não estão boas, mas &lt;strong&gt;ainda&lt;/strong&gt; não tenho conhecimento para fazer corretamente e ficarão pendentes por enquanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O javascript é um exemplo que eu não sei quase nada, mas escrevi exatas 12 linhas de código para ter um botão aparecendo em telas pequenas que exiba e esconda o menu do site. Deve estar um horror, mas faz o mínimo necessário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahhh, se você é um desenvolvedor iniciante do futuro lendo esse texto, saiba que foi extremamente normal ficar &lt;del&gt;puto da vida&lt;/del&gt; um pouco irritado com aqueles pequenos ajustes que não funcionam nunca &lt;em&gt;hahaha&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma curiosidade: estou usando uma distribuição do linux baseada no debian chamada Deepin e uso o editor Visual Studio Code para escrever os códigos que montei o site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você leu até aqui, obrigado. Deixe um comentário aqui embaixo, mesmo que seja difícil pra você, pois essa interação é o principal objetivo. Aprender desenvolvimento web foi uma das principais atividades durante a minha recuperação de um quadro depressivo e hoje eu sei o valor de se comunicar com as outras pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um grande abraço a todos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Jekyll" /><category term="Github" /><category term="Blog" /><summary type="html">Olá!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/inauguracao-do-blog/main.jpg" /></entry></feed>